預測少雨結果不停落雨 天文台咁樣解釋…

天氣不似預期，講的是天文台的預報。近一兩個月時而晴天，時而暴雨，經常殺得市民一個措手不及。不過有網民翻舊帳，指天文台於六月首，曾預計今年夏季雨量少，直斥天文台預報系統又出錯。天文台回應指，現時下結論言之尚早。

天文台於今年六月，曾預計夏季太平洋中部至東部的水溫上升，增加厄爾尼諾發展機會。統合大氣環流和海溫前期指數的統計預報，氣溫將介乎28.3度，屬「正常至偏高」水平；雨量則屬「正常至偏少」。

不過六月至今，夏雨不停，天文台否認預測不準。天文台總學術主任岑富祥表示，現時夏季只過了一半，要視乎六至八月整個夏季的雨量，才能下結論，按現時估計，整個夏季的雨量仍會屬正常至偏少。不過岑指出，因為現時西南風活躍，六月整體雨量偏高。

至於厄爾尼諾的影響，岑指仍有待觀察。他表示現時六月熱帶太平洋水溫大致正常，預計未來幾個月，水溫仍然維持正常範圍，厄爾尼諾現象出現的機會較微。他補充說，除厄爾尼諾現象外，天文台會考量氣候模式，作季度預測及全年預測，並定時更新預報系統，呼籲市民留意。

厚顏無恥

其實佢可以唔預報架
係自己叻唔切衝出嚟柒

咁咪預測錯咗囉

即係成個夏天都落雨 爽

又衝出黎燈
又要濕鞋濕褲

呢兩個月我都俾天文台玩撚死牙

市民係問今日會唔會落雨，天文台話會 結果又天晴，係今日呀，我又帶左遮又帶雨褸
咁代表乜？ 普通市民只係想知近日天氣
尋日預報既天氣都可以錯
依家天文台只有50%準確，預測天氣方面

又落雨了

50%一係落一係唔落
我都識啦屌 洗撚佢天文台咩